何文田山畔1房870萬沽 3年蝕約40萬

社會運動纏繞樓市，市場再現蝕讓個案。據土地註冊處資料顯示，紅磡何文田山畔1座低層B室，以870萬售出，以面積370方呎計，呎價約23514萬，原業主於2016年以約873萬購入，故持貨3年帳面蝕約3萬，若計及代理佣金及釐印費，料實際蝕逾40萬。

經絡按揭曹德明：負資產不可怕 入市前宜做足準備

金管局最新數據顯示，2019年第三季錄得53宗新增的負資產個案，涉及金額3億3千萬元，即平均每宗約620萬元，對比2019年第二季只錄得1宗及300萬元，期內新增宗數及平均貸款金額都分別急升53倍及106%。金管局指大部分個案為銀行職員的住屋按揭貸款，少數涉及按揭保險計劃的貸款，有關貸款的按揭成數一般較高，亦成為負資產個案的高風險人士。

負資產出現的原因是因為樓價下跌，物業的市值低於未償還按揭貸款，從而造成供樓人士資不抵債，如樓價下跌超過兩成，承造八成按揭的業主就有機會變成負資產人士，所以使用愈高成數按揭的人士，承受負資產的風險亦會愈高。

10月推出的最新一份施政報告，提高了首次置業人士放寬按揭保險計劃的樓價上限。根據經絡按揭轉介研究部資料分析，措施推出後的首個月，透過經絡按揭轉介申請按揭的個案當中，超過一半的申請人使用高成數按揭，筆者預計未來宗數亦會持續上升。

3年40萬，一個月11000
租樓都無左啦

賺住啦！